# Внутрішні повідомлення

# Системні вимоги

## Операційна система
Mac OS X, Windows, and Linux

## Node.js
https://nodejs.org/uk/download/
Цільова версія **v10.16.0**

## npm
Разом з Node.js v10.16.0 має бути встановлений npm v6.9.0

## База даних MongoDB
**v4.0.10**
https://www.mongodb.com/download-center

### Вимоги до диска

Обсяг дискового простору, необхідний MongoDB, повністю залежить від 
кількості активів у системі. Якщо кількість активів є стабільною 
або якщо в архіві спостерігається стійкий приплив / швидкість 
видалення, так що кількість активів залишається на певному 
рівні, то примірник не зростатиме.

Кожен актив залишається на 10 днів у MongoDB після видалення. 
Отже, приблизну формулу для розрахунку кількості активів можна виразити таким чином:

>N = i * (t + 10) + p

>p: Кількість активів, які постійно знаходяться в системі
>t: Максимальна кількість днів, коли актив зберігається в системі після прийому
>i: Кількість активів, що потрапляють в день (24 години)
>N: Загальна кількість активів у системі в будь-який момент часу.

Програма очищення MongoDB
MongoDB не звільняє місце на диску, коли дані видаляються. 
Проте вже виділене місце на диску може бути повторно використано новими даними

### Продуктивність диска
Дані MongoDB повинні зберігатися на швидкому локальному SSD 
для кращої продуктивності. 
Зберігання даних MongoDB на мережевому диску не підтримується.


### Вимоги до оперативної пам'яті
MongoDB вимагає приблизно 1 Гб оперативної пам'яті на 100 000 активів. 
Якщо системі необхідно буде розпочати заміну оперативної пам'яті на диск, 
це матиме серйозний негативний вплив на продуктивність і її слід уникати.

## forever для демонізації сервісу
forever **v1.0.0**
https://www.npmjs.com/package/forever

Для того щоб після запуску сервіс працював у фоновому режимі, 
і автоматично перезапускався в разі виникнення помилок і зупинок роботи сервера

## MongoDB Compass 
https://www.mongodb.com/download-center/compass?jmp=hero

Для адміністрування БД рекомендується встановити MongoDB Compass

## Інсталяція
```
sudo apt install nodejs=10.16.0 npm=6.9.0
sudo apt-get install -y mongodb-org=4.0.10 mongodb-org-server=4.0.10 mongodb-org-shell=4.0.10 mongodb-org-mongos=4.0.10 mongodb-org-tools=4.0.10
npm install forever -g
```
Налаштування для БД знаходяться в .env.production в корені проекту. 

## Основні команди
```
npm run production
```
Запуск сервісу через forever 
```
npm run stop
```
Зупинка сервісу
```
forever list
```
Показати запущені через forever сценарії

## Основні команди

**npm start** - старт сервера Node в DEV env

**npm run dev** - старт supervisor над Node в DEV env,
для відслідковування змін у файлах і миттєвого перезапуску
сервера

**npm run production** - старт сервера Node в PROD env

**npm run test** - запуск Unit тестів

**npm run docs** - генерація документації для сервісу і 
API. Документація формується в директорії docs.
 
## Внутрішня структура програмного інтерфесу
Точка входу в сервіс **bin/www**.
Каталог bin/ потрібен в якості місця, де можна створити різні сценарії запуску сервісу. 
В файлі www.js підключаються необхідні модулі для запуску сервера, завантажуються файли 
конфігурації, середовища .env, Декларуються handlers для обробки помилок запитів. 

**config/** -  каталог з файлами і функціями конфігурації. 
>config.json - основні налаштування сервісу. 
>environment.js - функція - селектор для підключення файлу змінних середовища в 
залежності від конфігурації запуску (development, test, production)
>init-app.js - підготовка сервісу до роботи. 
(отримання даних про активних користувачів, налаштувань, 
запуск демона node-cron для виконання завдань по часу)
>mongoose.js - підключення і конфігурування драйвера MongoBD Mongoose

**models/** -  каталог моделей, з методами для внесення змін в БД

>User.js - модель коритувачів

**modules/** - модулі для комунікації з клієнтом 

**public/** - каталог статичних файлів з клієнтським кодом та заглушками.

**routes/** - каталог маршрутів

**test/** - каталог тестів

**.env** - файли середовища

## Структура БД
БД сервісу складається з 3х колекцій: **users**, **messages**, **verification** для активних 
користувачів, повідомлень та верифікації відповідно.

### Структура колекції **users**

```
{
  globalId: {
    type: String,
    required: true
  }
}

```
> **globalId** - глобальний Id користувача в системі. Зберігаються всі користувачі в системі 
